林夕同陳奕迅嘅《六月飛霜》其實係革命主題曲

當 未慣靜默靜得聽到心跳竟加倍緊張
未信自在在於天生天養 難以弱勝強 殺入戰場
完全係描述緊抗爭義士，我哋同黑警比單論火力根本強弱懸殊，而且好多義士本身都只不過係「小朋友」、後生仔。

最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷
為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬
呢段係呢場運動每一位抗爭者嘅心聲來，就算冒住身體受傷我哋都要贏，因為我哋要保障我哋嘅未來。

烏托邦 販賣血汗變棟樑 (誰被誰越抬越上)
烏托邦 那獵物也是獵人 踏破了樹林
浮在半空寄生貨櫃箱
誰明白這異象
的確，呢場運動能夠保持溫度，其實都靠唔少「血汗」，無論係大家嘅汗水，定係一個又一個重傷甚至自殺嘅義士。

六月飛霜 個個笑得哀傷
誰又會鑑定誰正常 不知替哪個著想
欲求未滿 剩下砒霜 當菜汁分享
猶如吞仙丹上月亮 誰有膽設想這世間下場

當 習慣附和大家講的真理都得到獎賞
未慣十字路口挑選方向 離隊要膽量 拒絕跳牆
反映緊大家真係要提防三毛、風向撚、分化撚，就算佢哋講嘅嘢有幾多正皮，唔理智嘅、有問題嘅都唔應該盲從，「離隊」要有膽量。

一輩子 血汗注入拍賣場 (誰被誰越抬越上)
一輩子 價值像泡沫上揚 誓與天較量
埋下理想栽種幻想
誰明白這異象
出來抗爭嘅人，唔少本身都係讀緊書，甚或係高學歷、專業人士，但都願意賠上自己嘅心血、前途落個運動到，誓與天(專權)較量。

六月飛霜 個個笑得哀傷
誰又會鑑定誰正常 不知替哪個著想
欲求未滿 剩下砒霜 當菜汁分享
猶如吞仙丹上月亮 誰有膽設想這世間下場

即使你跟我比鬥已極平常
囂張得敢與天格鬥 才是榜樣
開天闢地之歌 轟轟烈烈 大合唱
黃絲、有良知嘅人對藍絲、官警鄉黑嘅控訴。

如何憑人力綑綁一剎夕陽
兄弟爬山，齊上齊落，不分不割，就會成功。

如何憑財力去扭轉天亮 請拍掌
每次眾籌都一呼百應，扭轉全世界

習慣了這異象 誰又在叫嚷

六月飛霜 世界怪得誇張
誰又去決定誰正常 不知哪個有異想
未曾盡興 剩下砒霜 當配方分享
誰來斗膽講仙丹會斷腸 誰有膽去相信過激立場
人人一把口一百種真相 誰說得漂亮

最可笑的 喊亦正常
最悲壯的 笑亦正常
哪一個可 發育正常
副歌同尾段我就唔解讀啦，大家都明。

《六月飛霜》其實先係我哋革命嘅主題曲。

最後，
五大訴求，缺一不可
光復香港，時代革命

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

九月機場見

(外國文宣) 大家係咪miss 左一粒核彈？

主旋律

所以唔好再Eason係藍絲

某程度上都認同

721 8月恐襲9月1機場見

六月隻歌都幾夾

最諷刺係呢首歌demo版嘅詞
係早兩日俾人拉嘅劉頴匡寫

大家留意返，個MV入面Eason嘅穿著其實都好夾

又係度幻想打飛機

但首歌嘅信息的確係咁wor
如果<海闊天空>係和理非主題曲
點解<六月飛霜>唔可以係勇武主題曲
雖然話不分和勇

一首歌可以有好多解讀角度
呢個解法都好精彩仲要時間真係6月

因為首歌啲人話係講六四
而反送中又真係咁啱係六月開始啫

其實我覺得係講緊支那普遍國情
上至貪官，下至黎民
都由歌詞充份反映出嚟

首歌係映射 六四

所以都適合做呢場運動嘅主題曲

呢首歌喺大陸俾人ban咗好耐

藍奕邦首六月仲直接(雖然講64,但反抗極權係必然定律,根本冇分別)

別 恨自己生於這悲情世代 怎麼永垂不朽 轉眼亦已不再
像 六月天空都會忽然飛霜 把它當美景仔細慢嘗
慘 偏偏醉人漂亮 偏偏歎為觀止 哀傷偏要是最博得俗世讚賞
淚光閃得明亮 亦可教人欣賞 勝過自彈自唱
我對天 高聲一再呼喊 從無回覆一下
也許衪根本當凡人是個笑話
淚滴變成飛花 人們無需念掛
愛不到我就算吧 難道你們都感到害怕
想 天天笑容燦爛 可惜世情冷酷 當中喜與怒樂與哀未到我揀
萬種悲歡離合 逐一化為灰燼 連同白雪花遍地瀰漫
我對天 高聲一再呼喊 從無回覆一下
也許衪根本當凡人是個笑話
淚滴變成飛花 人們無需念掛
抱不起我亦能抱著雪花
我也想 今生不再哭泣 樣樣事都不怕
也許先要把最殘酷視作笑話
淚亦變成飛花 人們無需驚訝
再多悲壯亦能笑一笑吧 唯願我從此不再害怕

旋律 牽引著 弦樂

竟然冇Ban埋人

搞清楚，黃嘅唔係Eason，係夕爺，得佢先可以一邊賺大陸人錢，一邊寫歌串鳩中共。

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

但除咗呢首
佢仲唱非禮、主旋律、破壞王(原版)

關乜撚野事？
2012首歌，識時空穿梭？

唔認同將「天」比喻為專權，他們不配

與天較量，其實可以係指天意

因為事在人為，大家踏出一步岀來抗爭

不再望天打卦

達明一派
天問

呢首又係正

仲有幾首

Beyond嘅我是憤怒同埋不可一世
許冠傑嘅做個自由人

誰的羅曼史只不過 娛樂
誰的奮鬥史渲染出 假哲學

六月飛霜 世界怪得誇張

終於有人知 當年一聽已經咁覺得
但無人講

如何憑人力綑綁一剎夕陽
兄弟爬山，齊上齊落，不分不割，就會成功。

如何憑財力去扭轉天亮 請拍掌
每次眾籌都一呼百應，扭轉全世界

呢到唔太啱喎

如何憑人力綑綁一剎夕陽

應該反問緊中共點解夾硬去阻止一件阻止唔到既自然定律 即係 興盛衰亡諸神黃昏

如何憑財力去扭轉天亮

應該係同中國人就點發展經濟 點有錢都好 有啲野係買唔到eg 自由 文化 良知 道德 品格

個人咁模糊
首歌都唔算清晰
只係有64解讀既可能

逆流之歌 Rubberband

小孩不懂怕

命硬

另一種解讀啫，本身首歌2011架

首歌出嗰陣已經話係講六四
話係講極權，講革命
之後條主旋律更加係諷刺緊極權之下嘅扭曲社會

最近有首夕爺填詞 藍奕邦曲 林二汶唱既 最後的信仰
都好似講緊場革命

另外仲有一首好好聽

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

夕爺係黃嘅 單春就難講啦

哪一個可 發育正常
食埋咁多過期蛋

話時話 陳奕迅表左態未？

作詞：陳耀森 作曲：徐沛昕/編曲：Mac Chew

當天這道門合上
冰箱裏沒人在雪中送炭
呼吸缺氧
這一帶並無路向
漆黑裏為燃亮我的信仰
歷遍風霜

冰封了血肉無能力擋一仗
活像無名氏為愛戰死沙場
你沒贈我急救藥箱

今天你避談實相
修葺那牧場飼養白綿羊
生活如常
即使我滯留門內竭力拍響
不變你睡相
談維持現狀安好
遠遠説不上 氣候過時何以遏止我
尋方向

殘破身軀注滿熱血
堅拒眼前由誰掠奪
日後歲月
以初心 對抗暴雪
不怕在低温中氣喘
願望無懼否決
理想長存 高空盤旋
從不缺
這困局 就用雙手 來解脱

今天你為求獲勝
鋪天蓋地營造了偽和平
虛幻無形
封鎖我路途然後隔絕救兵
恐怕我做反應
如何憑極地飛霜
凍結我本性 我亦會重燃我這一套
求生本領

殘破身軀注滿熱血
堅拒眼前由誰掠奪
日後歲月
以初心 對抗暴雪
不怕在低温中氣喘
願望無懼否決
理想長存 高空盤旋
從不缺
心裏夢 熱度總可 融解積雪

縱沒閒情逸致換快樂
面前 問題才是冰山一角
藏着我 埋沒我
仍有知覺

這身軀注滿熱血 堅拒眼前由誰掠奪
日後歲月
冷風吹 對鏡自説
終有樂土可給眷戀
仍然可望見樂園
求存意志力與部署 從不缺
於困局 就用雙手 來解脱

這困局 就用雙手 對決

呢首都好啱！

Kay首雞蛋與羔羊先係

但唱嗰個係藍絲呢

唔希望係街頭聽十次依首歌
唔想食彈時後面大合唱
聽下ok嘅

遲d大陸又禁

fact check? 一日未表態一日都唔會當佢係藍

首歌2012年架喎, 咁都FF?
佢最近肯出一首類似嘅歌先好話佢係黃啦
奶共藍奕迅

於困局 就用雙手 來解脱

其實首歌就唔係2012嘅

黃既係唔係醫神我唔知，夕爺就一定黃

岩岩出果排好鐘意聽 係岩loop
不過唱Do you hear the people sing
士氣一定高過唱6月風霜

呢首頭條新聞有用
即刻不停聽

仲有時代曲

佢敢唱出黎算係架啦

其實仲有唱好多首反共歌

希望Eason 12月場場唱依首

Agger

Eason對流行歌嘅演繹係神級，但係佢對社會時事真係冇乜睇法

林夕啲書好似係大陸好搶手

嚟緊佢演唱會主題係fear and dreams，都幾諷刺

Kay嘅話我都係偏好《獨家村》，暗示香港要同大陸切割，守護自己價值

你到底睇唔睇得明唔ching

任我行

句句淺白到呢

其實好明顯係講中共治下既香港

剩下砒霜好準

up

睇埋前面Eason講嘅嘢先
佢明明係知呢首歌係講緊乜，但唔敢講出嚟。

但最可笑係 陳奕迅係一個死奶共狗

頭條新聞勁痴線，剪得極好
將衝立法會同近年一條條惡法通過既畫面輯埋一齊
重睇左好多次提醒自己初心係咩

藍奕邦

佢可能係反大陸搵錢之後捐反香港呢，始終佢都未表態，亦係梅姐既徒弟，亦有唱呢首明顯講64既歌

推

六月飛霜中共禁歌黎
基本上一日中未倒台
一日首歌都唔會不合時宜

fact check?

林夕比人ban左啦

淫K 隻隻都係

如果你有心聽

中學時代聽到而家
從來冇留意個歌詞講乜

林夕雨傘之後比中國打壓左啦

KOLOR 獵鹿者

當年大把人講

好似冇再合作啦

政治立埸都唔岩

咪吹捧eason啦

想問下呢幾個月香港人嘅歌神去左邊

我真係宜家先知臣係梅姐徒弟

2014、2015仲有合作喎

Kolor大把啦
七成歌都係時事歌

其實好似唔係?
只不過有做過梅姐演唱會嘉賓

藍奕邦、林夕同林二汶新出個首最後的信仰又係勁正

認同你個TOPIC但你有幾句都好似亂咁解...

一輩子 血汗注入拍賣場 (誰被誰越抬越上)
一輩子 價值像泡沫上揚 誓與天較量
呢句係講緊D人以為有錢大晒，覺得自己可以挑戰天理..

如何憑人力綑綁一剎夕陽
如何憑財力去扭轉天亮 請拍掌

呢2句係講本身有D人用權勢去做一D唔合常理嘅事 扭曲一切
所以先有下句習慣了這異象
而唔係你自己FF個意思

最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷
為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬

你ID

當年Eason 2010 DUO
夠膽翻唱影射64 林憶蓮嗰首<破曉>
咁都有得屈藍絲

你最多話佢係想賺錢不理政治嘅離地中立絲
我仲想聽歌呀 唔好逼表態啦

各有解讀啫
咁首歌係2011年嘅

連登有幾個同伴

八月

屌，7左，係提攜過.....都算係半個掛

好現實，無左林夕嘅陳奕迅，近幾年有邊首歌能稱上經典？

夕爺

林夕不嬲屈機！

唔好再海闊天空喇 次次唱完就散水 有心理陰影

D詞好靚

夕爺同我均表示
呢兩個月好唔開心

夕爺喺台灣反送中嘅訪問

不敢苟同
解讀得不太好
首歌的確係串中共

其實佢好多首都好啱我地依家

你而家扭曲埋本身句詞
本身句野係講negative
你格硬加d咩義士上去跟住解讀

牙夕好波

推到有MV

仲要呢場運動真係係6月開始

任你解讀

點解唱呢啲歌又可以比佢返大陸搵食

仲有夥伴

反映出現在香港的情況實在如此

記者朋友們 聽夠er sir講廢話就入嚟

記者手足 願唔願意犧牲一條問題既時間 屌柒警察

屌哂你地班記者個老母 可唔可以唔好咁撚廢
比啲火我得唔得

咁唔係個個人都識賞詞，咁佢見到咩就覺得係咩，雖然樓豬解得太流於極度字面既意思，硬將歌詞入面既字抽出黎延伸樓豬腦入面既意思，的確解到好誇張，不過首詞講64係好明顯，樓豬解到咩都唔緊要，畢竟對你最重要的，係你自己點解讀

人人一把口一百種真相 誰說得漂亮
FC左
機場停電
朋友係機場做話6點清場

上面我都講認同topic
但有d位真係格硬黎先出聲
唔係反樓主個POST

愛eason, 但更愛夕爺

(香城online高級裝)今舖真系比鬼壓都唔洗驚

六月飛霜仲要咁難唱
到時個個走音咁就唔係咁好睇

thanks

人妻的偽術根本係獨家村姊妹作

但而家潛撚哂水

有無人可以分享個革命playlist?
平時聽下安撫下自己, 激勵下自己........

有冇demo版睇？

巴打瞓咗幾耐，上月先開完演唱會，臨尾仲播 do you hear the people sing

人人一把口一百種真相

你有無follow佢地ig架
Sammy之前屌到啪啪聲喎
奇怪佢地早排仲去到澳門搞大學show

天地會

[black]生於憂患[/black]

點會表態, 搵緊大陸錢, 我會原諒佢, 肯係中環碼頭免費開show都算係咁

[整合] 反送中運動白色恐怖時間表

講64 大佬禁歌黎！

8964明顯係

呢個分析睇到我打冷震... 夕爺根本係反共先鋒

〈六月飛霜〉是2011年林夕寫給陳奕訊的一首關注社會民生的作品。歌詞包含了四個典故，分別是：〈六月飛霜〉、〈嫦娥奔月〉、烏托邦及異象。

現今我們熟悉的六月飛霜原本有兩個版本，最早的故事是出自於戰國時期，有一個齊國的官員名叫鄒衍，是一位出色的哲學家，也是陰陽家的代表人物，通陰陽之道，對齊王忠心耿耿，但遭到讒言，齊王將其下獄。鄒衍仰天大哭，上天為其感動，在五月炎熱的夏季，下起霜來。於是就有了〈鄒衍降霜〉這個喻示冤獄的典故。

到了元代的時候，戲曲家關漢卿取材一個民間故事〈東海孝婦〉改編成〈竇娥冤〉這個廣為流傳的戲曲小說。故事是講述一個名叫竇娥的寡婦，被人誣告，判砍頭之刑。臨行刑前，竇娥為表明自己冤屈，指天立下三個誓願：死後將血濺白綾，六月飄雪，大旱三年以證明其冤屈，結果全應驗。「六月飛霜」由此而來。故事除了講述竇娥的冤情感動天地，令到天氣反常昭示冤獄外，也揭示了當時社會的黑暗，吏治的腐敗。時至今日，這個典故是最為人熟知的版本，一被提起，就令人想有冤情及社會黑暗，是非不分。因此當林夕用這個典故直接化作歌名，很容易就令人產生這首歌有關社會民生的，官吏的腐敗致使有冤情這種聯想。事實上，這首歌也正正影射著現時社會種種反常情況：地產霸權，樓價高企，各種各樣的問題食品事故。戲曲故事中，官吏應該是保護民眾的，但卻胡亂判案，害及無辜平民，就如歌詞中為獵取盔甲，竟弄得損傷一樣，盔甲本來是保護人的，但為了得到它，竟把自己弄得損傷，如此本末倒置，這樣的盔甲的意義在裏，是什么導致到這個反常現實出現的呢。林夕運用的這個典故直接帶出了歌曲的主題，令人聯想到今日混亂的社會局面，因此此曲一出，在內地就引起了廣泛的討論。

歌詞中〈吞仙丹上月亮〉指的是〈嫦娥奔月〉這個流傳己久的民間故事。〈嫦娥奔月〉是一個遠古的神話，嫦娥是堯時候的神射手後羿的妻子，一說她是為了保護百姓不被逢蒙所害吞下仙丹，奔月升天。更廣為人知的版本是她偷吃了丈夫由王母娘娘討來的仙丹後，身體變輕，慢慢飛升到月宮之上，自此過著寂寞清冷的生活，這個版本有少許道德教化作用在內。歌詞化用這個典故與〈六月飛霜〉有些不同，它引用的是這個典故中的兩個概念「仙丹」及「升天」，故事中的仙丹是不死之藥，本是好的東西，引用到歌詞當中，影射的應是目前社會屢屢見報的問題食品，食品本是人們生命必需的能量來源，但當食品有問題時，我們吞下的「仙丹」就仿如「砒霜」令我們「斷腸」，更壞的是如嫦娥般「升天」，不幸的是現今的人並不是神仙，所以我們的「升天」講的是直接歸西，失去生命。這種結果其實對應了〈六月飛霜〉的反常。

〈烏托邦〉這個名字來自於英格蘭作家及空想社會主義者托馬斯·摩爾於十六世紀的同名書籍《烏托邦》。他在書中虛構了一個大西洋上的小島，小島上的國家擁有完美的社會、政治和法制體系。作為一個空想社會主義者，在摩爾的理想社會裡，私有制被廢除，產品歸全社會所有，公民在政治上一律平等，人人參加勞動。他們是反對私有制，提倡公有制的，這點與共產主義者不謀而合。而共產主義也認為社會主義建設完成後，人類的社會就進入共產主義的階段，烏托邦也就是共產主義社會。所以明顯地，這個烏托邦影射的是現今世界奉行共產主義最大的國家－中國。香港雖然不是奉行共產主義，但究其政治主權，是中國的一個特別行政區，所以這個烏托邦包含香港在內。而在這個「烏托邦」內，各種各樣的反常情況都在發生當中，血汗被「販賣」，「獵物也是獵人」大家互為獵物，互相被狩獵，殺氣騰騰，「浮在半空寄生貨櫃箱」，要寄生於貨櫃箱中是何等沒有安全感，烏托邦該有的和平氣氛全然不見，触目所及，全是浮躁和戾氣。這樣的現狀對於烏托邦這個名字簡直是一個極大的諷刺。所以這個典故運用到歌詞中，除了可帶出歌詞所指涉的地方，也帶有強烈的反諷意味。

異象是《聖經》中一個常見的詞彙，指一種從天上來、特別的看見、啟示和引導，意思相似於《聖經》中其他的「啟示」、「默示」等詞。如對應〈六月飛霜〉，可解成炎熱的夏季中飄起霜雪，上天被竇娥冤情所感動，於是給予人間警示，不要再黑白顛倒，是非不分。配合林夕這首作品，可理解成現時社會如此混亂，種種問題頻生，為何人們還不明白這番異象其實己是上天給予的警示。更可悲的是開始「習慣這異象」，不覺得有問題，就好像如今香港人己經開始習以為常地聽到問題食品的事故新聞，覺得有問題的人反而「有問題」。當「異象」被「習慣」，警示的效果也就失去，這個世界就真真成了〈六月飛霜〉中那個顛倒是非黑白的世界。這首作品配合全曲一韻到底的氣勢，加上陳奕迅的演繹，如同吶喊一般唱出了對目前社會的不滿。

總的來說，林夕以其深厚的文學底蘊，經常將各種不同的文學典故化入歌詞當中，林夕也於訪問中表示過，若要將文言入詞，須注意不能用太過偏僻生冷的用字，畢竟流行曲的受眾是社會大眾，這番說話可引申到化用典故的態度上，要用的典故最好的是廣為人知的，太過偏門的不利於聽眾明白歌詞的指涉。而了解歌詞引用的典故可說是必需的，除了是有助我們更好地解讀歌詞外，亦幫助我們避免錯誤解讀歌詞。

仲有由基督教啟示錄角度分析

根本係反共之歌

即使你跟我比鬥已極平常
囂張得敢與天格鬥 才是榜樣

與天斗，其樂無窮

意思應該好清楚了吧